Le capitaine d'un navire possède un trésor constitué de $69$ diamants, $1~150$ perles et $4~140$ pièces d'or.

\medskip

\begin{enumerate}
\item \textit{Avec la calculatrice, décomposer $69$ ; $1~150$ et $4~140$ en produits de facteurs premiers.}
\medskip

\begin{center}
  $\num{69}=$\Decomposition[Longue]{69}

  $\num{1150}=$\Decomposition[Longue]{1150}

  $\num{4140}=$\Decomposition[Longue]{4140}
\end{center}


\item \textit{Le capitaine partage équitablement le trésor entre les marins.\\
Combien y-a-t-il de marins sachant que toutes les pièces, perles et diamants ont été distribués ?}

\medskip

Sachant qu'il ne reste ni pièces, ni perles, ni diamant, le nombre de marins est un diviseur commun à
$69$ ; $1~150$ et $4~140$. Il n'y a qu'une possibilité et c'est $23$. Il y a donc $23$ marins. 
\end{enumerate}


